<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ゲーム on ひこうきメモ</title>
    <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/</link>
    <description>Recent content in ゲーム on ひこうきメモ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2000 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/tags/%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>パズドラ</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/puzzleanddragons/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/puzzleanddragons/</guid>
      <description> 来歴   2012/12　デビュー 2013/12　メインアカウントを作り直す 2017/2～3　この頃は遊びながらブログを書いたり 2020/5　サブアカウント作成してちょっと遊んだり 2020/8～2021/8　多忙につき約１年間の休止 2021/8　ランク1000到達  　 よく使う攻略リーダー  下に書いたものほど時期が新しい（はず）。
 レイラン、光ヨグ マドゥ、コマさん、ティファ アキネ、アルジェ、水ヴェロア ダイヤ、水プレーナ、ストーリーサクヤ  　 好きな降臨キャラ   ヒノミツハ、ケツァルコアトル、ニムエ  　 MEMO   ランク：1003（2021/10現在） パズドラ検定クエスト：操作10、攻略10、火力10、総合30 パワプロ冴木創のおかげで極練がはかどった。 サレーネキティのおかげで獄練がはかどる。 よく見るパズドラYoutuber：なっちさん、ダチョーさん（むしろこの２人しか見ない）  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東方project</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/touhou/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/touhou/</guid>
      <description> 進捗   紅魔郷：Hardノーコンクリア 妖々夢：Hardノーコンクリア 永夜抄：Lunaticノーコンクリア 花映塚：Lunaticノーコンクリア 文花帖：全シーンクリア 風神録：Lunaticノーコンクリア 地霊殿：Lunaticノーコンクリア 星蓮船：Hardノーコンクリア ダブルスポイラー：全シーンクリア 妖精大戦争：Lunaticノーコンクリア 新霊廟：Hardノーコンクリア 輝針城：Hardノーコンクリア 弾幕アマノジャク：全シーンクリア 紺珠伝：完全無欠Lunaticクリア、レガシーNormalノーコンクリア 天空璋：Hardノーコンクリア ナイトメアダイアリー：全シーンクリア 東方鬼形獣：Lunaticノーコンクリア  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ポケモンシリーズ</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/pokemon/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/pokemon/</guid>
      <description>第七世代でオシャボ活動  下記をコンプリートできた。夢特性にできる個体はすべて夢特性。
 ガンテツ／ドリーム／サファリ／コンペ／ウルトラ 当時ガンテツに入らなかったポケモンのショップボール 性別固定（オスだけ／メスだけ／不明だけ）ポケモンのショップボール メテノ全色全ボール アンノーン全形全ボール  　 第八世代でオシャボ活動  下記をコンプリートできた。夢特性にできる個体はすべて夢特性。
 ガンテツ／ドリーム／サファリ／コンペ／ウルトラ 御三家系ポケモン全色全ボール  ※上記は2021/09の情報。2021/10に解禁されたアローラ御三家はまだ集めきっていない。
　 第七世代の仲間呼び連鎖で色違いゲット活動  第七世代の仲間呼び連鎖は、準備さえ整えれば &amp;ldquo;脳死ポチポチ&amp;rdquo; で色違いを出現させられるポケモンが非常に多い。
下記のポケモンの色違いをゲットすることができた。
 イーブイ イトマル イワンコ エイパム オンバット カエンジシ カクレオン カラカラ カリキリ ケンタロス スナバァ ゾロア タマタマ ダンゴロ チラーミィ ツツケラ トリトドン ニャース ヌメラ パールル パッチール バリヤード ピィ ヒドイデ ヒンバス ププリン プルリル フワンテ ヘルガー ボクレー ムウマ ヤドン ヤミラミ ヤンチャム レディバ ワルビル  　 ブログあります  遊んだことはブログにもいろいろと残している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドラクエ11（3DS版）</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest11/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest11/</guid>
      <description>プレイ記録  しばりプレイ無しでとりあえず1周プレイした。
 称号「時の救世主」入手 称号「豪運スロッター」入手 称号「クエストを極めし者」入手 闇の衣状態の裏ボスを撃破 モンスター図鑑コンプリート アイテムコンプリート（すべての武器・防具・アクセサリーについて鍛冶リストで★マーク付き）  機会があればSwitch版もやってみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドラクエ6（DS版）</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest6/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest6/</guid>
      <description>全モンスター100匹撃破  DQ6のモンスター図鑑で撃破数を確認できるモンスターは197種いる。
ただし下記の5種は固定シンボルで、会える個体数に限りがある。
 ひとくいばこ いどまじん ミミック ツボック デスホール  固定シンボル敵を除外した192種について、100匹以上撃破を達成した。プレイ時間は140時間程度。
本作では、ある特定の場所にしか出現しないモンスターが下記の20種いる。これらは探すのが大変だった。
 いどまねき メイジキメイラ ボストロール タイガークロー スライムベホマズン バーサクオーク キラーバット デビルパピヨン マミーウィスプ うごくせきぞう スケアリードッグ キラーデーモン まおうのランプ ウィングデビル サタンジェネラル マッスルアニマル だいまじん エビルフランケン デーモンキング シーフラワー  特にまおうのランプは出現率が非常に低く、100匹撃破にかなりの時間を要した。まおうのランプと同じ地域に高確率で出現するホロゴーストは撃破数が900を突破してしまった。
また、メタル系も倒すのが大変…と思いきや、本作はそうでもない。
 メタルスライムは出現地域が広い。 はぐれメタルは戦闘中に何度も倒すテクニックがある。詳しくは「はぐれメタル　復活の杖」等で検索を。 メタルキングは前述のまおうのランプと同じ地域に出現するため頻繁に目にする。 本作ではメタル系の防御力を貫いて一撃で倒すことができてしまう。詳しくは「ドラクエ6　メタル　すてみ」等で検索を。  　 アイテムドロップ  モンスター図鑑は撃破数だけでなくアイテムドロップ回数も記録される。
なるべく盗賊の状態でモンスターを倒すことで、100匹撃破している間に大抵のモンスターはドロップが発生し、運悪く発生しなかったモンスターも150～200匹倒すうちにドロップが発生した。
ところが下記の3種だけはまだドロップ回数が0である。いつか挑戦したい。
 テンツク ヒートギズモ ホイミスライム  　 全員Lv最大かつ熟練度最大  モンスターを倒し続けたことにより、パーティキャラ（16人）全員がLv最大かつ熟練度最大になっている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドラクエ5（DS版）</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest5/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest5/</guid>
      <description>結婚以前の仲間集め  DQ5といえば結婚イベント、そして仲間モンスター集めである。
結婚イベントよりも前に仲間勧誘できるモンスターは27種類いるのだが、この27種類のモンスターすべてを結婚前に仲間にするという特殊プレイを達成した。
仲間にできた数は下記のとおり。
    モンスター名 仲間にできた数     (01)　 スライム 2匹   (02)　 ドラキー 2匹   (03)　 プリズニャン 1匹   (04)　 まほうつかい 2匹   (05)　 ホイミスライム 1匹   (06)　 ダンスニードル 2匹   (07)　 スライムナイト 3匹   (08)　 ブラウニー 2匹   (09)　 エビルアップル 2匹   (10)　 ばくだんベビー 2匹   (11)　 メタルスライム 1匹   (12)　 おばけキノコ 2匹   (13)　 くさったしたい 2匹   (14)　 イエティ 2匹   (15)　 ドラゴンキッズ 4匹   (16)　 クックルー 3匹   (17)　 エンプーサ 3匹   (18)　 ビックアイ 2匹   (19)　 さまようよろい 1匹   (20)　 ドロヌーバ 2匹   (21)　 ミステリドール 2匹   (22)　 パペットマン 2匹   (23)　 キメラ 2匹   (24)　 ばくだんいわ 1匹   (25)　 おどるほうせき 2匹   (26)　 ベホマスライム 2匹   (27)　 ほのおのせんし 2匹    　で、ストーリー的にはこれから結婚イベントなわけだが、メタルスライムを仲間にする過程で主人公がLv48になってしまいゲームバランスが完全に崩壊しているため、このセーブデータは現在放置中である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ドラクエ4（DS版）</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest4/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/dragonquest4/</guid>
      <description> Lvカンスト  パーティキャラ(9人)全員Lv99を達成。プレイ時間は50時間程度。
いろいろ試したが本作のレベル上げはメタルキング狩りが結局一番早い気がする。
１．架け橋の塔で狩り  勇者＋破壊の鉄球２人＋アリーナで口笛を吹いて戦闘。 メタル系が出たらクリフト（はぐれメタルの剣）＋毒針２人＋ピサロ（はやぶさメタル斬り）に&amp;quot;そうがえ&amp;quot;して倒し、ミネアで銀のタロット。 このように9人それぞれに明確な役割があって、本作のパーティはバランスの良さを実感できる。これもドラクエ4の魅力のひとつだと思う。 この狩りで勇者・ライアン・アリーナ・トルネコの4人がまずLv99に到達。  ２．天空への塔で1回目の狩り  勇者、クリフト（はぐれメタルの剣）、ブライ（毒針）、ピサロ（はやぶさメタル斬り）の4人で。  ３．天空への塔で2回目の狩り  勇者、ミネア（はぐれメタルの剣）、マーニャ（毒針）、ピサロ（はやぶさメタル斬り）の4人で。 これで全員がLv99に。  　 アイテムコンプ   ゴスペルリング以外の非売品アイテム・個数限定アイテムはコンプリート達成。 ゴスペルリングだけはカジノのコイン集めが苦行のため放置。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太鼓の達人シリーズ</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/taiko/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/taiko/</guid>
      <description>プレイスタイル  始めて触れたときのバージョンはAC13だった。
普段は★8～9の好きな曲ばかり選んで遊んでいる。★10で「逆詐称」「弱いほう」と言われている譜面ならいくつかフルコンボ経験がある。それくらいの腕。
自分でマイバチを木材から作るのが好きだった時期もあった。ノコギリ・鉋・やすりが自宅にある。
…のだが、2018年ごろからはマイバチを持ち運ぶのが面倒で基本的にハウスバチを使っている。
2020年ごろからは（コロナ禍もあって）ゲーセンにほとんど行っていない。
家庭用としては、DS1, DS2, DS3, 3DS3を所持している。
また、PCで次郎で遊ぶのも好き。
　 段位   グリーン七段 ブルー七段 イエロー六段（おそらく） レッド七段 ホワイト八段 ムラサキ七段 キミドリ八段 モモイロ五段  　 ドンだー日本一決定戦2011  これはちょっとした思い出なのだが、ドンだー日本一決定戦2011の予選になんとなく参加したところ、挑戦者数が少なすぎて簡単に優勝できてしまい、エリア大会に出場することとなった。
ところが当時の自分の実力は、ちょうどその頃アップデートで追加された新曲「Black Rose Apostle(表)」をようやくクリアできる程度。
結局エリア大会では、大勢のランカーが見ている前で「またさいたま2000」をノルマクリア失敗してしまった。
ただ、会場に来ていたエトウさんに直接お会いできたのは嬉しかった記憶がある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エッガーランドシリーズ</title>
      <link>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/egg/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flying-spoiler.github.io/portfolio.com/egg/</guid>
      <description>エッガーランドシリーズはパズルゲーム。
個人的にはパズルのジャンルでは最も面白いゲームだと思っている。
ネット上などではエッガーランドと呼ばれることが多いが、HAL研究所の公式サイトでは「アドベンチャーズオブロロシリーズ」と呼ばれている。
　 所持タイトル  現物を所持しているのは下記４作品。
 エッガーランド迷宮の復活 アドベンチャーズオブロロ アドベンチャーズオブロロⅡ 復活！エッガーランド  これらのうち「復活！エッガーランド」以外の３作品はファミコンソフトで、海外の攻略サイト「StrategyWiki」に全面攻略がある（迷宮の復活、ロロ１、ロロ２）。
いっぽう「復活！エッガーランド」はWindowsのゲーム。
2002～2007年ごろは自作パズル面を作成し、ネット上の掲示板に公開して遊んでいた。良き思い出。
ところが2020年2月ごろからWindows10で動作しなくなってしまい、今では自宅にあるWindowsVistaのマシンでたまに遊ぶ程度。
　 クローン系ゲーム  エッガーランドのアイデアを元にして作られた個人開発のゲームも多数ある。
下記５作品をプレイしたことがある。
The Adventures of Bobo  開発：Benjamin Wendt氏。 99面全面クリアできた。 公式サイトが閉鎖済みのため現在は入手不可能…？  The Adventures of Bobo  開発：Raj Sharma氏。ゲームタイトルはBenjamin Wendt氏のものと同じだが全く別の作品。 46面全面クリアできた。 公式サイトはあるかどうか不明だが、ゲーム自体はこちらのブログに置いてありダウンロード可能。  東方紅魔迷宮  開発：同人サークル「BansheeSOFTWARE」様。いわゆる東方同人ゲームのひとつ。 難易度が高く、まだ全面クリアできていない。 続編として東方紅魔大迷宮もあるが購入しただけで未開封、早くプレイしなくては。  エッガーランドおためし  開発：Webサイト「あしかのほびぃ」様。このページにて公開されておりダウンロード可能。 YouTubeに動画もある。 試作品とのことだが本家エッガーランドのイベントをそのまま再現したかのようなゲームデザインには感嘆せざるを得ない…  Wark &amp;amp; Wimble  開発：Benjamin Wendt氏（←おそらく前述の「The Adventures of Bobo」開発者と同じ人物）。 81面全面クリアできた。 公式サイトはこちらで、Android版/iOS版/Steam版がある。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
